Когда при запуске программы из листинга 8.1 мы перенаправляем стандарт-
ный поток вывода родительского процесса в файл, стандартный поток выво-
да дочернего процесса также оказывается перенаправленным. Действитель-
но, одна из особенностей функции fork заключается в том, что она передает
дочернему процессу дубликаты всех дескрипторов, открытых в родитель-
ском процессе. Мы говорим «дубликаты», потому что они представляют со-
бой копии дескрипторов, как если бы для каждого из них была вызвана
функция dup. Родительский и дочерний процессы совместно используют од-
ни и те же записи в таблице файлов для каждого из открытых дескрипторов
(вспомните рис. 3.3




page 110

Каждому процессу соответствует запись в таблице процессов. С каждой
записью в таблице процессов связана таблица открытых файловых деск-
рипторов, которую можно представить как таблицу, в которой каждая
строка соответствует одному файловому дескриптору. Для каждого деск-
риптора хранится следующая информация:
а. Флаги дескриптора (флаг close-on-exec («закрыть-при-вызове-exec»),
см. рис. 3.1 и раздел 3.14).
b. Указатель на запись в таблице файлов.



Все открытые файлы представлены в ядре таблицей файлов. Каждая за-
пись в таблице содержит:
а. Флаги состояния файла, такие как чтение, запись, добавление в конец
файла, синхронный режим операций ввода-вывода, неблокирующий
режим (подробнее эти флаги будут описаны в разделе 3.14).
b. Текущая позиция файла.
c. Указатель на запись в таблице виртуальных узлов (v-node).
Если два процесса открывают один файл - у каждого процесса своя такая таблица


Каждому открытому файлу соответствует структура виртуального узла
(v-node i-node (LINUX)), в которой хранится информация о типе файла и указатели для
функций, работающих с файлом. Для большинства файлов структура
v-node также содержит индексный узел (i-node) файла. Эта информация
считывается с диска при открытии файла, так что вся информация о фай-
ле сразу же становится доступной. Индексный узел (i-node) содержит, на-
пример, сведения о владельце файла, размере файла, указатели на блоки
данных файла на диске и тому подобное. (Более подробно об индексных
узлах мы поговорим в разделе 4.14 при описании типичной файловой
системы UNIX.



dup - создает новый, свободный
dup2 - копирует и если занят, то закрывает





vfork продолжает работу в том же адресном пространстве, обычно ждет exec

vfork гарантирует, что дочерний процесс получит управление первым и будет удерживать его, пока не вы
зовет функцию exec или exit.
